[
    {
        "question": "চোরটিকে জেলে পাঠানো হলো",
        "words": {
          "4": "has",
          "1": "thief",
          "3": "prison",
          "2": "was",
          "5": "to",
          "6": "send",
          "7": "the",
          "8": "had",
          "9": "sent"
        },
        "answers":[[7,1,2,9,5,3]]
    },
    {
        "question": "মানুষ মনে করে বরুণ ঈশ্বরপ্রেরিত ছিল",
        "words": {
          "4": "People",
          "1": "Barun",
          "3": "think",
          "2": "has",
          "5": "send",
          "6": "that",
          "7": "God",
          "8": "was",
          "9": "sent",
          "10": "the",
          "11": "by",
          "12": "had"
        },
        "answers":[[4,3,6,1,8,9,11,7]]
    },
    {
        "question": "জয়া জন্মদিনে ফুল পাঠিয়েছিল",
        "words": {
          "4": "send",
          "1": "birthday",
          "3": "Jaya",
          "2": "has",
          "5": "sending",
          "6": "my",
          "7": "flowers",
          "8": "on",
          "9": "sent",
          "10": "was"
        },
        "answers":[[3,9,7,8,6,1]]
    },
    {
        "question": "অরুণকে তাপসের জায়গায় পাঠানো হল",
        "words": {
          "4": "Arun",
          "1": "has",
          "3": "Tapas",
          "2": "send",
          "5": "of",
          "6": "was",
          "7": "sending",
          "8": "place",
          "9": "in",
          "10": "sent"
        },
        "answers":[[4,6,10,9,8,5,1]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি তাকে ওখানে পাঠাতে পারো ?",
        "words": {
          "4": "send",
          "1": "you",
          "3": "there",
          "2": "sent",
          "5": "can",
          "6": "him",
          "7": "have",
          "8": "sending"
        },
        "answers":[[5,1,4,6,3]]
    },
    {
        "question": "মা বললো, \"আমায় তোমার মুখ দেখাও\"",
        "words": {
          "4": "says",
          "1": "show",
          "3": "the",
          "2": "your",
          "5": "said",
          "6": "me",
          "7": "mother",
          "8": "showing",
          "9": "face"
        },
        "answers":[[3,7,5,1,6,2,9]]
    },
    {
        "question": "কর্মচারীটিকে তাড়িয়ে দেওয়া হলো",
        "words": {
          "4": "employee",
          "1": "shows",
          "3": "door",
          "2": "has",
          "5": "the",
          "6": "showed",
          "7": "was",
          "8": "the",
          "9": "shown",
          "10": "",
          "11": "",
          "12": "",
          "13": ""
        },
        "answers":[[5,4,7,9,8,3],[8,4,7,9,5,3]]
    },
    {
        "question": "তোমার হাতে কী দেখাও",
        "words": {
          "4": "show",
          "1": "your",
          "3": "what",
          "2": "is",
          "5": "showing",
          "6": "me",
          "7": "in",
          "8": "hand",
          "9": "was"
        },
        "answers":[[4,6,3,2,7,1,8]]
    },
    {
        "question": "অনিল অবশেষে রাগ দেখালো",
        "words": {
          "4": "Anil",
          "1": "anger",
          "3": "shows",
          "2": "has",
          "5": "finally",
          "6": "his",
          "7": "shown",
          "8": "had"
        },
        "answers":[[5,4,3,6,1]]
    },
    {
        "question": "ঝুমা বিচারকদের তার গুণপনা দেখিয়েছিলো",
        "words": {
          "4": "Jhuma",
          "1": "judges",
          "3": "shows",
          "2": "talent",
          "5": "has",
          "6": "the",
          "7": "showed",
          "8": "had",
          "9": "her",
          "10": "shown"
        },
        "answers":[[4,7,6,1,9,2]]
    },
    {
        "question": "খেলার শেষ অবধি অপেক্ষা করো",
        "words": {
          "4": "game",
          "1": "Wait",
          "3": "end",
          "2": "the",
          "5": "waited",
          "6": "of",
          "7": "till",
          "8": "the",
          "9": "waiting"
        },
        "answers":[[1,7,8,3,6,2,4],[1,7,2,3,6,8,4]]
    },
    {
        "question": "বাবু সেখানে রাত ন'টা অবধি অপেক্ষা করেছিল",
        "words": {
          "4": "waits",
          "1": "there",
          "3": "Babu",
          "2": "till",
          "5": "was",
          "6": "9 p.m.",
          "7": "waited"
        },
        "answers":[[3,7,1,2,6]]
    },
    {
        "question": "অপেক্ষা করো, দেখতে পাবে",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "see",
          "3": "wait",
          "2": "will",
          "5": "seeing",
          "6": "waiting",
          "7": "to"
        },
        "answers":[[3,4,2,1]]
    },
    {
        "question": "আর কতো অপেক্ষা করবো ?",
        "words": {
          "4": "wait",
          "1": "I",
          "3": "how",
          "2": "shall",
          "5": "have",
          "6": "long",
          "7": "can",
          "8": "to",
          "9": "waiting",
          "10": "should"
        },
        "answers":[[3,6,2,1,4]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি আমার জন্য অপেক্ষা করতে পারবে না ?",
        "words": {
          "4": "wait",
          "1": "you",
          "3": "me",
          "2": "be",
          "5": "waited",
          "6": "can",
          "7": "not",
          "8": "for",
          "9": "waiting"
        },
        "answers":[[6,1,7,4,8,3]]
    },
    {
        "question": "গাছ বাঁচাও, পরিবেশ বাঁচাও",
        "words": {
          "4": "trees",
          "1": "save",
          "3": "saved",
          "2": "saving",
          "5": "environment",
          "6": "save",
          "7": "saved",
          "8": "saving"
        },
        "answers":[[1,4,6,5],[6,4,1,5]]
    },
    {
        "question": "বাবা বললেন, \"ভবিষ্যতের জন্য জমাও\"",
        "words": {
          "4": "save",
          "1": "father",
          "3": "says",
          "2": "future",
          "5": "the",
          "6": "for",
          "7": "saving",
          "8": "said"
        },
        "answers":[[5,1,8,4,6,2]]
    },
    {
        "question": "রোগীটিকে বাঁচানো গেলো",
        "words": {
          "4": "patient",
          "1": "save",
          "3": "is",
          "2": "be",
          "5": "saved",
          "6": "can",
          "7": "the",
          "8": "could"
        },
        "answers":[[7,4,8,2,5]]
    },
    {
        "question": "ট্রেনে গেলে সময় বাঁচে",
        "words": {
          "4": "going",
          "1": "train",
          "3": "saves",
          "2": "by",
          "5": "saved",
          "6": "can",
          "7": "time",
          "8": "saving"
        },
        "answers":[[4,2,1,3,7]]
    },
    {
        "question": "গোলরক্ষক বলটা বাঁচাতে পারলো",
        "words": {
          "4": "goalkeeper",
          "1": "save",
          "3": "the",
          "2": "can",
          "5": "saved",
          "6": "ball",
          "7": "could",
          "8": "the"
        },
        "answers":[[3,4,7,1,8,6],[8,4,7,1,3,6]]
    },
    {
        "question": "কোচ খেলার পরিকল্পনা করে",
        "words": {
          "4": "coach",
          "1": "game",
          "3": "plans",
          "2": "the",
          "5": "is",
          "6": "planned",
          "7": "for",
          "8": "the",
          "9": "planning"
        },
        "answers":[[8,4,3,7,2,1],[2,4,3,7,8,1]]
    },
    {
        "question": "আগে থেকে সব পরিকল্পনা করা যায় না",
        "words": {
          "4": "Everything",
          "1": "plan",
          "3": "before",
          "2": "not",
          "5": "planned",
          "6": "be",
          "7": "can",
          "8": "planning"
        },
        "answers":[[4,7,2,6,5,3]]
    },
    {
        "question": "তোমার পরিকল্পনাটা কী ?",
        "words": {
          "4": "what",
          "1": "plan",
          "3": "is",
          "2": "your",
          "5": "planning",
          "6": "are"
        },
        "answers":[[4,3,2,1]]
    },
    {
        "question": "তুমি পরিকল্পনা করতে চাও না",
        "words": {
          "4": "plan",
          "1": "don't",
          "3": "to",
          "2": "the",
          "5": "you",
          "6": "like",
          "7": "planning"
        },
        "answers":[[5,1,6,3,4]]
    },
    {
        "question": "যদি পরিকল্পনা করতে ব্যর্থ হও, তাহলে ব্যর্থ হবার পরিকল্পনা করেছো",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "to plan",
          "3": "to fail",
          "2": "if",
          "5": "then",
          "6": "fail",
          "7": "plan",
          "8": "you",
          "9": "planned",
          "10": "failed",
          "11": "have",
          "12": "planning",
          "13": "be"
        },
        "answers":[[2,8,6,1,5,4,11,9,3],[2,4,6,1,5,8,11,9,3]]
    },
    {
        "question": "দয়া করে জামাটা পাল্টাও",
        "words": {
          "4": "change",
          "1": "shirt",
          "3": "your",
          "2": "Please",
          "5": "changing"
        },
        "answers":[[2,4,3,1]]
    },
    {
        "question": "কবিতা তার মত বদল করেছে",
        "words": {
          "4": "has",
          "1": "Kabita",
          "3": "mind",
          "2": "change",
          "5": "her",
          "6": "had",
          "7": "changed",
          "8": "to",
          "9": "was",
          "10": "changing"
        },
        "answers":[[1,4,7,5,3]]
    },
    {
        "question": "নিতু একেবারে বদলে গেছে",
        "words": {
          "4": "has",
          "1": "Nitu",
          "3": "change",
          "2": "completely",
          "5": "changed",
          "6": "is",
          "7": "changing",
          "8": "was"
        },
        "answers":[[1,4,5,2]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি পাল্টাবে না ?",
        "words": {
          "4": "are",
          "1": "change",
          "3": "will",
          "2": "not",
          "5": "you",
          "6": "changed"
        },
        "answers":[[3,5,2,1]]
    },
    {
        "question": "তিনি এখন অন্য মানুষ",
        "words": {
          "4": "change",
          "1": "he",
          "3": "a",
          "2": "changed",
          "5": "now",
          "6": "person",
          "7": "is",
          "8": "changing"
        },
        "answers":[[1,7,3,2,6,5]]
    },
    {
        "question": "ডাক্তার রোগীটিকে পরীক্ষা করছেন",
        "words": {
          "4": "doctor",
          "1": "patient",
          "3": "checks",
          "2": "is",
          "5": "the",
          "6": "checked",
          "7": "the",
          "8": "to",
          "9": "checking"
        },
        "answers":[[5,4,2,9,7,1]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি তার বাজে স্বভাব আটকাতে পারো ?",
        "words": {
          "4": "will",
          "1": "check",
          "3": "bad",
          "2": "are",
          "5": "checked",
          "6": "you",
          "7": "habits",
          "8": "his",
          "9": "can",
          "10": "changing"
        },
        "answers":[[9,6,1,8,3,7]]
    },
    {
        "question": "দেখে নাও, ঠিক আছে কিনা",
        "words": {
          "4": "check",
          "1": "if",
          "3": "it",
          "2": "checked",
          "5": "is",
          "6": "ok",
          "7": "checking",
          "8": "it"
        },
        "answers":[[4,8,1,3,5,6],[4,3,1,8,5,6]]
    },
    {
        "question": "অবশেষে জল আটকানো গেল",
        "words": {
          "4": "finally",
          "1": "check",
          "3": "water",
          "2": "has",
          "5": "be",
          "6": "checked",
          "7": "could",
          "8": "to"
        },
        "answers":[[4,3,7,5,6]]
    },
    {
        "question": "জিনিসটার গুণমান পরীক্ষিত নয়",
        "words": {
          "4": "check",
          "1": "product",
          "3": "quality",
          "2": "is",
          "5": "checked",
          "6": "the",
          "7": "not",
          "8": "of",
          "9": "checking",
          "10": "the"
        },
        "answers":[[6,3,8,10,1,2,7,5],[10,3,8,6,1,2,7,5]]
    },
    {
        "question": "দয়া করে উত্তরগুলো মিলিয়ে নাও",
        "words": {
          "4": "Please",
          "1": "answers",
          "3": "match",
          "2": "matched",
          "5": "matching",
          "6": "to",
          "7": "the"
        },
        "answers":[[4,3,7,1]]
    },
    {
        "question": "বাঘের সঙ্গে ঘোড়ার তুলনা চলে না",
        "words": {
          "4": "a horse",
          "1": "a tiger",
          "3": "match",
          "2": "can",
          "5": "to",
          "6": "matched",
          "7": "not",
          "8": "with",
          "9": "be",
          "10": "matching"
        },
        "answers":[[4,2,7,9,6,8,1]]
    },
    {
        "question": "গেলাসদুটো এখানে মানাচ্ছে না",
        "words": {
          "4": "the",
          "1": "do",
          "3": "two",
          "2": "glasses",
          "5": "match",
          "6": "does",
          "7": "here",
          "8": "not",
          "9": "matching"
        },
        "answers":[[4,3,2,1,8,5,7]]
    },
    {
        "question": "এই বইটা কি ওখানে মানাচ্ছে ?",
        "words": {
          "4": "do",
          "1": "book",
          "3": "here",
          "2": "match",
          "5": "this",
          "6": "is",
          "7": "does",
          "8": "matching"
        },
        "answers":[[7,5,1,2,3]]
    },
    {
        "question": "জামার সঙ্গে জুতোটা মানায় না",
        "words": {
          "4": "shoes",
          "1": "match",
          "3": "do",
          "2": "shirt",
          "5": "not",
          "6": "matched",
          "7": "the",
          "8": "does",
          "9": "with",
          "10": "the",
          "11": "matching"
        },
        "answers":[[10,4,3,5,1,9,7,2],[7,4,3,5,1,9,10,2]]
    },
    {
        "question": "জামাটা কালো রং হয়ে গিয়েছে",
        "words": {
          "4": "shirt",
          "1": "turn",
          "3": "the",
          "2": "is",
          "5": "black",
          "6": "turned",
          "7": "has",
          "8": "into",
          "9": "turning"
        },
        "answers":[[3,4,7,6,8,5]]
    },
    {
        "question": "সে একজন লেখক থেকে নায়ক",
        "words": {
          "4": "writer",
          "1": "turn",
          "3": "actor",
          "2": "is",
          "5": "turned",
          "6": "he",
          "7": "a",
          "8": "an",
          "9": "turning",
          "10": "to"
        },
        "answers":[[6,2,7,4,5,3]]
    },
    {
        "question": "যতীন ঘুরে আমায় দেখলো",
        "words": {
          "4": "jatin",
          "1": "me",
          "3": "turns",
          "2": "see",
          "5": "to",
          "6": "turned",
          "7": "saw",
          "8": "is",
          "9": "turning",
          "10": "seeing"
        },
        "answers":[[4,6,5,2,1]]
    },
    {
        "question": "টিভিটা চালিয়ে দাও",
        "words": {
          "4": "turn",
          "1": "on",
          "3": "the",
          "2": "turning",
          "5": "TV",
          "6": "to"
        },
        "answers":[[4,3,5,1]]
    },
    {
        "question": "ইরফান চেষ্টা করেছিলো জনগণকে অর্জুনের বিরুদ্ধে ঘোরাতে",
        "words": {
          "4": "Irfan",
          "1": "turn",
          "3": "try",
          "2": "people",
          "5": "Arjun",
          "6": "turned",
          "7": "tried",
          "8": "against",
          "9": "to",
          "10": "turning",
          "11": "trying",
          "12": "for"
        },
        "answers":[[4,7,9,1,2,8,5]]
    },
    {
        "question": "জিনিসপত্রের দাম বেড়ে চলেছে",
        "words": {
          "4": "goods",
          "1": "Prices",
          "3": "rise",
          "2": "of",
          "5": "are",
          "6": "rising",
          "7": "Price"
        },
        "answers":[[1,2,4,5,6]]
    },
    {
        "question": "শেষ পর্যন্ত সূর্য সমুদ্রের ওপর দিয়ে উঠলো",
        "words": {
          "4": "sun",
          "1": "rises",
          "3": "finally",
          "2": "sea",
          "5": "is",
          "6": "rose",
          "7": "the",
          "8": "has",
          "9": "above",
          "10": "risen",
          "11": "the",
          "12": "had",
          "13": ""
        },
        "answers":[[7,4,3,12,10,9,11,2],[11,4,3,12,10,9,7,2]]
    },
    {
        "question": "দাম কি বেড়েই যাবে ?",
        "words": {
          "4": "is",
          "1": "price",
          "3": "rises",
          "2": "the",
          "5": "only",
          "6": "are",
          "7": "rising",
          "8": "be",
          "9": "prices",
          "10": "will"
        },
        "answers":[[10,2,1,8,7,5]]
    },
    {
        "question": "বাড়িটা ওদের সামনে উঠলো",
        "words": {
          "4": "has",
          "1": "building",
          "3": "them",
          "2": "rises",
          "5": "the",
          "6": "is",
          "7": "rose",
          "8": "before",
          "9": "had",
          "10": "had",
          "11": "rising"
        },
        "answers":[[5,1,7,8,3]]
    },
    {
        "question": "সকালে আগে ওঠো আর দিন শুরু করো",
        "words": {
          "4": "early",
          "1": "and",
          "3": "rise",
          "2": "start",
          "5": "day",
          "6": "your",
          "7": "rising",
          "8": "starting"
        },
        "answers":[[3,4,1,2,6,5]]
    }
]